因應太空時代 美國陸戰隊也將成立陸戰太空軍分部

美國陸戰隊(USMC)是個相當特別的兵種，他們幾乎是海陸空三軍的總合，陸戰隊人人都是步槍兵，還有自己的船艦、自己的戰機、自己的戰車部隊，現在他們還有自己的太空部隊。

太空新聞(Spacenews)報導，11月13，美軍陸戰隊司令部表示，他們將成立「陸戰隊太空司令部」(Marine Corps Forces Space Command)，並指派馬修·格拉維少將(Maj. Gen. Matthew Glavy)將擔任陸戰隊太空司令指指揮官，授旗儀式於內布拉斯加州的歐福特空軍基地(Offutt AFB)舉行。

這位少將原本是陸戰隊網路空間司令部( U.S. Marine Corps Forces Cyberspace Command)的指揮官，也就是說他現在管理網路也管理太空，總部也將設在陸戰隊網路空間司令部的總部-馬里蘭州的米德堡。

海軍陸戰隊發言人說：「陸戰隊網路軍與陸戰隊太空軍是兩個部隊，將保持各自獨立的指揮權，儘管是由1位指揮官負責。」

格拉維表示：「太空和網路都是訊息環境中的重要場域，結合在一起可以提供陸戰隊強大的競爭優勢。」

任務與目的(task and purpose)笑稱，美國陸戰隊之歌可能要改一下歌詞了，原本唱的是「從蒙提祖馬的大廳， 到的黎波里海岸....(From the halls of MontezumaTo the shores of Tripoli)」，現在可能要改成「從蒙提祖馬的大廳， 到浩瀚無垠」(From the Halls of Montezuma to infinity and beyond)

有些網友聯想到許多著名科幻電影與科幻遊戲，紛紛在問：「陸戰隊星艦在哪？」、「需不需要太空星艦的操砲手？我要在哪裡報名？」

到時海軍陸戰隊唔係揸機關槍而係雷射槍

係咪諗住同陳仔開拖？

UNSC

Space Marines

呢班垃圾個敵人企係佢面前都可以射唔中

陸戰隊網路軍
係咪即係陸戰隊嘅美軍坐係Keyboard前邊?

鍵盤戰士

陳仔勾結太多心地唔好嘅人
準備好星球大戰喇

但Marine 用嘅嘢都係美軍入面最廢國民警衛隊都有M1A2 SEP V2，Marine仲用M1A1。

話晒係佢哋消滅晒yoda同obi-one以外既jedi

有無siege tank

陸戰隊既坦克cut 晒啦

用廢嘢仲要成日以少勝多先勁
USMC 成日俾人推去做炮灰
成日call唔到support
真係靠手上面支槍打都打贏唔少仗
韓戰越戰伊拉克阿富汗
大把例子
淨係講Hue , Khe Sanh ,Ramadi
都已經夠曬

所以Marine 黎緊咪連M1A1都唔用囉

Marine 話黎緊依戰硬仗留返俾Army 打

call of duty infinite warfare

太空戰士,一飛沖天

第一季個結局好低能

Navy Seal係咪要上埋太空啦？4棲部隊